政府傳14周產假新增開支設劃一補貼

行政長官林鄭月娥下月發表的《施政報告》，將推出延長產假至14周及相關補貼方法的框架。

《星島日報》引述消息人士稱，《施政報告》提出將產假由10周延長至14周，新增的4周產假支出由政府承擔，但會設有資助上限。政府就新增的4星期開支設劃一補貼金額，即薪酬高於某一水平的員工將不獲全額資助，餘下的支出或需由僱主承擔。

消息人士推算，本港婦女生育年齡集中於25至40歲，以勞動參與率約70%，入息中位數為1.8萬元，政府每年約需為此支付5億元，以承擔額外4周的產假薪酬。

消息稱，有關政策提出後會交由勞顧會商討，再進行立法等工作，預料會在公務員率先推行。